文滙報:新冠病毒由SARS和HIV合成，中美團隊參與

1、這次全球爆發病毒的根源來自哪裡?

美國：最大的生化武器基地——德特里克堡

2、病毒的構成來源是什麼?

SARS病毒+HIV病毒+其他

3、病毒是自然產生的還是人工合成的?

人工編輯與合成。

4、有哪些人或機構參與了這個病毒的計劃、研究和實驗等?

美國團隊和中國團隊都有。

5、病毒是故意泄露還是非故意泄露?

非故意泄露、感染、傳播並大範圍爆發。

6、病毒何時發生、何時傳播、何時爆發的?

2019年7月正式發生2019年8月開始傳播2019年9月全面爆發

咁都出得街 編輯同文匯報黨支部回應下

翻譯做英文 post 上去twitter

文滙大公不嬲作開故仔

文匯依排傻撚左

咁大件事梗係要send去美國領事館同外交部求證啦

唔識Back up 搵人back up定

==

支那勇同唔同意

cap低左圖

之前好似比美國點名屌 等比人制裁一世用昆明銀行

張圖無報紙名 怕佢地賴貓

來源：世界華人UFO科學公眾號

個美國議員講明一定向中共追討到底，瀨皮唔撚還就用中共手持的美國國債抵消，今次有好戲睇了！

留名等鍾南山回應

其實假新聞有無監管

6、病毒何時發生、何時傳播、何時爆發的?

2019年7月正式發生2019年8月開始傳播2019年9月全面爆發

cls

佢個研發過程好詳細，有冇人可以實質指出佢的錯誤

我覺得佢既意思係
美國發源地 然後 美國本土洩漏 然後十月 世界軍人運動會 美國軍人係中國散播
似係係配合黨 呢2個星期既講法

send比侵侵睇

spin唔走, 想一人一半打和?

srnd 俾美國
作故

831

低級紅 高級黑

小說

睇清楚內文啦

連登特別多盲炳

繼續屈美帝

幫手翻譯去美國領事館

屌 咁我話病毒源自外太空 由外星人投放都得啦

同美國攬炒

作者/宇宙真子
齋睇名以為係法輪功學徒，畢竟教義係真善忍

乜撚野宇宙真子

CHINA ONLY

痴線

即刻send去領事館問個究竟

我覺得是來自太陽及火星的結合，才會產生出「中國武漢肺炎」這隻禍害全球的病毒。

乜撚叫世界華人ufo

通常係回力鏢 發現得中國自己做 仲要係專登放

文匯都估唔到真係有人上佢個網認真睇內容

又係藍屍最鐘意嘅point form
每一個point指出嘅嘢都冇實質證據支持

咁咪開美國老波囉仲講

寫小說啦

識post一定係post去Solomon !

唔該支持聯署，用選民壓力逼候選人「埋枱」參加初選/協調！

【重開行動Post】立會要初選， 「三不投」聯署

來源：
世界華人UFO科學公眾號

唔好話外星人

如果每個新聞界既編輯，退休或離職時，會收到一疊佢過往講過既大話

算唔算報應？

似回力鏢 ，中國意外洩漏，變美國意外洩漏。

冇理由美國可以成功癮暪六個月。

即係今次病毒來自p4實驗室，已認左。

人類某個基因組同其他動物一樣
係咪就可以話
人類=動物A+動物B+...

屍你老味咩

似回力鏢 ，中國意外洩漏，變美國意外洩漏。
冇理由美國可以成功癮暪六個月。
即係今次病毒來自p4實驗室。

新冠病毒可能係我唔知
但係武漢肺炎一定係支那製造

美國團隊入面既都係中國人

p

diu 事但搵個網抄番黎

咩呀出得街咩
好嚴重指控喎

你咁多野講唔自己cap

連登高級會然

最緊要back up

就係因為咁先會變左中國肺炎

美國左膠：唔應該提中國兩隻字 歧視呀

作者/宇宙真子

擺去web archive

Push

唔係大公作
作者叫宇宙真子
來源：世界華人UFO科學公眾號

強国日日作野

20、人類會因為這種事件而導致毀滅嗎?

不會，人類會逐漸走向合一。

new type

佢講有條女03年開始研究13年先玩完d蝙蝠 但08年已經出論文
5個有病嘅美軍有嘅係瘧疾
再嚟係CT 我就當流感條友重病到就死啦先會玻璃肺 但d病徵已經唔同 加上咁病實會睇下係咩菌/病毒 咁你估係芝麻仁po上網會俾人拉同del po咩 一早知咗啦

btw 要駁有排駁

一陣美國佬出嚟踢爆又中回力鏢㗎啦

鳩噏冇極限嘅示範

文匯都變content farm

真係由SARS+HIV合成
但在武漢P4實驗室機會大啲

我都覺 po上Twitter 等d人努力d搵源頭 回力鏢就會出現

好似WHO咁
燒啲公信力黎爭取時間

屌到今時今仲有人唔識back up...

千祈唔好笑

佢地慢慢會spin去「美國都有份製造」呢點，再用似是而非既所謂證據，慢慢帶風向到「美國引起」

屌你正呀喂

等佢出多兩篇，爆多d 料，多d 實際證據

到最後美國出黎證實無參與合成

成件事就變到剩番

「中國獨力一手 合成的SARS + HIV 病毒 意外流出成武漢肺炎」

上年幾時有新病毒全面爆發...
咁一定係 WHO 有隱暪 ....

快d share比Solomon
作故仔作得咁開心

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

中國自主研發 ! 大國堀起了 !

中陸專出假新聞
邊有

匪黨夾硬拖埋美國落水,
當共產黨承認一個錯誤嘅目的係要cover 另一個大錯誤

終於有真相啦成篇嘢del左美國嗰兩隻字就係真相，支那認左係HIV + SARS, 認左係人做架啦

𣎴安
要拎住過去搵美國佬討回公道

只係將一大堆似是而非得來的半事實，用老作的手法將唔關事的野串連作故仔

Post上reddit

Reddit呢排極多中共網軍洗底,好多鬼佬大愛L上身幫佢地

打多左個中字？

申請第二個acc啦,死閪毛

而家咪作假數國內無人中招, 每日三幾十個新增都係外地傳入, 將個波射左去歐美隻毒唔關佢事, 夾埋 CHO 話震央係歐洲, 中國做得好 amazing , 歐美抗疫不力, 仲扮野幫外國抗疫, 再打壓埋 Chinese Virus 講法, 又打去英國兇人唔好亂講野.

9月全面爆發
平行時空

轉成英文TWITTER俾侵侵

內文係將個波卸哂比美國

A SARS-like cluster of circulating bat coronaviruses shows potential for human emergence

入面真係中美聯合研究計劃

有無見過tvb受監管？

藍屍親戚已經share緊
話今次有報章實證係美國放毒
心唸打遍文就叫實證
唔怪得咁多假新聞都信

外星人都係支那藉

咁都要拖美國落水

美國生化武器基地出品又點解會有中國團隊參與？

準確d, 係中國湖北武漢肺炎

成日話美國流感點點點，完全忽視中國都有流感既事實

A SARS-like cluster of circulating bat coronaviruses shows potential for human emergence

份paper入面有晒中美科學家
真係中美聯合研究計劃

問題係邊個洩漏

解唔到係美國造，就退而求其次話係合作整

10月17~27日，第七屆世界軍人運動會在武漢舉行。期間已經有人被感染。

11月病毒開始在武漢傳播，同時美國也在蔓延病毒。12月病毒開始在武漢蔓延。

12月30日，武漢義醫吹哨，海鮮市場被封閉。

12月31日第一批國家CDC專家組入場。

當美帝播毒係事實，閂個街市又做乜鳩

A SARS-like cluster of circulating bat coronaviruses shows potential for human emergence

真係有晒中國和美國科學家參與

你地可唔可以咪撚中計，根本係中國自己合成。中美合作整化武你諗下都知無可能啦

A SARS-like cluster of circulating bat coronaviruses shows potential for human emergence

推

由一開始
直接推哂落美國
發現唔work
依家轉口風 話 自己都有份
但係都係美國做主導既

個project真係中國科學家，美國科學家，瑞士科學家都有份參與

打 online game咩

支共鳩吹維撚文幾十年都係又長又噚又奇怪，究竟3月1定3月21出文架？？

責任編輯仲仆街叫林犀，林閪邊位親戚？？

呢個要推,twitter 見喇

個project真係中國科學家，美國科學家，瑞士科學家都有份參與

問題係如果美國洩漏，點解8月至12月都未爆
美國癮暪疫情暪到四個月
但中國更想癮暪，但都只能暪兩個月就爆出黎
美帝暪四個月都無事？

一睇就知，意外係中國實驗室洩漏。

本人認為，中國政府內部已經查到來源，就係p4實驗室，要立法阻止同類事件發生，但又不失國威，故屈美國洩漏。

之前講過 個研究係醫學用途 後尾中方團隊既研究方向變左製造新型病毒 嚴重違反左初衷 咪俾人停左泵水lo

大家快的back up

真係作者

作嘢嘅人

正常，軍事用途又點會跨國做？

但由醫學變軍事根本唔難。
醫學研究獲得科學技術基礎，再轉少少變軍事用途。
今次出左事其實係好事，最少唔會再敢研究呢類weapon

Done

搞手只求打個和

嘩吹到咁大

屈唔到人特登播毒就屈人唔小心

Spin 唔到美國 就spin 中美
係唔肯認錯

Backup

中美合作毀滅世界

如果真的是美國7月洩漏, 根據現在傳播速度
未到十月已冚世界都係
唔合理啦

藍屍不嬲只係堅信自己立場，搵不論真假嘅嘢prove佢哋立場，佢哋唔會care事實，出咗文抹黑已經任務完成。
中共根本利用佢哋所謂愛國心，俾大量假新聞同抹黑文宣佢哋洗腦。
話記者係暴徒、演員，又講唔出理由，又無可信媒體拍攝到嘅證據。
所以如果涉及引起公眾恐慌嘅嘢，我係贊成搞大佢，加速主義或者寫e-mail通知政府有關部門又好，等人哋政府做嘢搞佢哋，唔好以為做假新聞冇後果。

死都要拉美國落水

真係作到似層層

係
作得好真

核彈

來源：世界華人UFO科學公眾號

笑左

9up力 *****

想借啲意刪除敵對派系就真

仲要擺到最底，睇完一大段扮學術文章先話你知係強國啲打飛機文

錯了

文匯報一向都無公信力。

見美國企到咁硬，就好la 好 la, 我地一齊有份做

美國有份參與但就遲過中國咁多先爆

18、誰應當為這次事件負責?

美國政府、相關機構、相關研究者、相關參與者。

咪又係屈9美國

支那武漢肺炎!

想借啲意屈美國流感就係武肺，跟翻口交部口徑

咪又係1月既時候old news囉～
個project一早畀美國叫停左
之後中國個研究員帶左去武漢繼續研究～
武漢個P4實驗室仲要防唔到病毒泄漏
叫完法國起完第1間之後自己偷起，懶醒咁起第2間但又係偷工減料版整出黎

唔識back up 自己cap 又cap唔到名 所以先叫識既人back up 唔好cap

支那開始用天窗論spin

要留底，最好翻譯上網

推 支那真係乜野都做得出

乜撚野嚟

即是專利左既「中國肺炎」

自打咀巴
明明2個月前先話人格保證絕對唔係人工合成
前言不對後語
仲要間接承認左病毒係人工合成

問題在於佢公開言論上既主張
佢都有參與/甚至係主導
就好似一個團體中
邊個講得大聲 邊個最早指責另一方就好似搶到話語權一樣
發現唔夠對方強時候
就退一步
由對方全數責任變成 共同責任
但係都係對方既錯
最後就係扮可憐

責任編輯：林犀
作者/ 宇宙真子 (乜撚野名?)

傳言引述研究指稱「武漢新型冠狀肺炎完全是人造出來的，就是她石正麗造的」，經查：

一、傳言引述的研究為〈A SARS-like cluster of circulating bat coronaviruses shows potential for human emergence〉，2015年刊登於《Nature Medicine》期刊，研究者之一確實為中國科學院武漢病毒研究所成員石正麗。

二、專家指出，這項研究確實人為合成了一個具有人類感染力的SARS-like病毒，但這與新型冠病毒不同，無法推論新型冠狀病毒為此研究團隊所製造。

因此，傳言為「錯誤」訊息。

【更新說明 2020/2/21 4:25PM】

1. 查核中心收到讀者來函，傳言引述的研究係刊登於《Nature Medicine》期刊，並非《Nature》期刊，特此更正，並感謝讀者指正。
2. 本查核報告處理的是，傳言引述的2015年研究，並不能推論「新型冠狀病毒是人工病毒」。
3. 至於新型冠狀病毒從何而來、是否為人工病毒，是科學界近期正在熱議的話題，並非本查核報告討論的範圍。

背景

社群平台流傳訊息指出：「重磅！重磅！武漢新型冠狀肺炎完全是人造出來的，就是她石正麗造的！2015年就把整個人造病毒實驗過程發表在美國"自然"雜誌上了，鐵證如山...」此傳言亦附上《Nature》的一項研究。

圖1：社群平台流傳訊息擷圖

查核

爭議點一、傳言引述的研究文獻為何？

查核中心查證，傳言引述的研究為〈A SARS-like cluster of circulating bat coronaviruses shows potential for human emergence.〉，2015年刊登於《Nature Medicine》期刊，研究者之一確實為中國科學院武漢病毒研究所成員石正麗。

爭議點二、這項研究是否指出「武漢新型冠狀肺炎完全是人造出來的」？

查核中心透過新興科技媒體中心，諮詢長庚大學新興病毒感染研究中心主任施信如，以及中興大學獸醫病理生物學研究所教授吳宏毅。

（一）施信如指出：

這項研究是在瞭解2015年當時盛行於中華菊頭蝠（Chinese horseshoe bat）間的SARS-like 病毒「SHC014-CoV」在人類間傳播的可能性。研究團隊透過反轉基因法（reverse genetics），以SARS小鼠適應株（mouse-adapted SARS-CoV）作為骨架，將S蛋白基因置換成SHC014的S蛋白基因，做出一個重組病毒株（chimeric virus），再並利用此重組病毒株探討「SHC014-CoV」的S蛋白基因是否能感染人類。

這項研究發現，該重組病毒株對於感人類呼吸道上皮細胞以及小鼠的感染力與無異，說明當時在蝙蝠中盛行的SHC014 SARS-like病毒，可能會再次出現SARS-CoV的潛在風險。

雖然該研究利用反轉基因法的方式製造了一個具有人類感染力的SARS-like 病毒，但畢竟與武漢冠狀病毒不是同一種病毒，光就這篇研究就定論「武漢冠狀病毒是該團隊所製造出來」沒有直接證據。

（二）吳弘毅指出：

這項研究是將SARS病毒的S蛋白基因置換成中華菊頭蝠的S蛋白基因，形成重組病毒株「SHC014-MA15」。因此，「SHC014-MA15」的基因序列，除了S蛋白基因序列以外，其餘都來自SARS冠狀病毒的基因序列。

其次，SARS病毒的基因序列與新型冠狀病毒的基因序列，在S蛋白基因之外，相似度只有80％至90％，並無高度的相似度。事實上，冠狀病毒的基因體很大，以80到90%的相似度來看，大概有3000到6000個基因序列不一樣，而這些基因序列是散落在整個基因體當中。如果是人工合成的病毒，應是針對某一段去突變，不可能針對一段一段基因序列去突變。

因此，SHC014-MA15為人為合成的SARS冠狀病毒株是事實，但SHC014-MA15是新型冠狀病毒的可能性非常低。

結論

一、傳言引述的研究為〈A SARS-like cluster of circulating bat coronaviruses shows potential for human emergence〉，2015年刊登於《Nature Medicine》期刊，研究者之一確實為中國科學院武漢病毒研究所成員石正麗。

二、專家指出，這項研究確實人為合成了一個具有人類感染力的SARS-like病毒，但這與新型冠病毒不同，無法推論新型冠狀病毒為此研究團隊所製造。

因此，傳言為「錯誤」訊息。

參考資料

Menachery, V. D., Yount, B. L., Debbink, K., Agnihothram, S., Gralinski, L. E., Plante, J. A., … Baric, R. S. (2015). A SARS-like cluster of circulating bat coronaviruses shows potential for human emergence. Nature Medicine, 21(12), 1508–1513. doi: 10.1038/nm.3985

可以咁樣發佈假新聞？？？

廢老邊識分

其實P4實驗室同人工合成都係陰謀論

唔好再講，招人口實

有兩個事實要重點攻擊

1. 武漢肺炎在武漢野味市場爆發，中方未有即時作有效措施

2. 中國同世衛刻意拖延，淡化，輸出病毒引致世界大爆發

廿年前王晶的橋

放上twitter比班話trump racist既鬼佬鬼婆睇啦
唔企硬講Chinese virus既下場就係比人屈，食死貓

如果美國知，就唔使華春瑩一月份暗中通知美國好多好多次？
呢篇係喺美國爆料之前，將責任推比美國一石二鳥之計。

因為已經知道係中國實驗室出事
要改規例和法例
但國有國威
如何不失國威，又改法例停止呢類實驗研究
就係要屈美國

因為中國內部已經知道係中國實驗室出事，
必須要改規例和法例，防止有下次。
但國有國威，
如何不失國威，又改法例停止呢類實驗研究
唯有屈美國洩漏。

I hereby declare, on oath, that I absolutely and entirely renounce and abjure all allegiance and fidelity to any foreign prince, potentate, state, or sovereignty of whom or which I have heretofore been a subject or citizen; that I will support and defend the Constitution and laws of the United States of America against all enemies, foreign and domestic; that I will bear true faith and allegiance to the same; that I will bear arms on behalf of the United States when required by the law; that I will perform noncombatant service in the Armed Forces of the United States when required by the law; that I will perform work of national importance under civilian direction when required by the law; and that I take this obligation freely without any mental reservation or purpose of evasion; so help me God.

相信因為中國內部已經知道係中國實驗室出事，
必須要改規例和法例，防止有下次意外。
但國有國威，
如何不失國威，又可成功改法例，停止呢類實驗研究，唯有屈美國洩漏。

世界華人UFO科學公眾號

send俾所羅門契爺
今晚就開你波

彈出又彈入 龍門任搬

美國團隊=美藉支那人?

黑魔冇份？

依家想一人一半打和

我打篇文話係火星都可以

美國佬整個病毒出黎令自己股市跌成萬點

加油，繼續吹，吹到見到飛彈就啱啦

都係On99啦

twitter見

每人食半隻蝙蝠打和

驚全世界人索償

死都要拉埋美國落水

你話武漢個實驗室有外國人我都信

不過你係咪認左係武漢洩漏

push